\subsection{Analyse der nativen Entwicklung}
Die Entwicklung des Accordions ohne Zuhilfenahme von Frameworks stellte sich als aufwändig heraus.
Dies rührte insbesondere daher, dass viele wiederkehrende Aufgaben auszuführen waren. Hierzu zählt
unter anderem die Property- und Attribut-Verarbeitung. Für jedes Attribut musste unter Zuhilfenahme
des \inlinecode{attributeChangedCallback} eine manuelle Zuweisung zu der entsprechenden Property
vorgenommen werden. Ebenso musste für jede Property, zu der ein Attribut existiert, eigene
Zugriffslogik geschrieben werden, um den Wert der Property auf das Attribut zurückspiegeln zu
können, wo dies gewünscht war.

Als weitere Herausforderung während der Entwicklung stellte sich heraus, dass bei Zwischentests
unerwartetes Verhalten auftrat. Zu diesem Zeitpunkt war das Accordion bereits mit den
Zugriffsmethoden und der auf Interaktionen reagierenden Logik programmiert. Wurde das Accordion im
Strict-Modus geladen, blieb jedoch das erste Accordion-Element entgegen der implementierten Logik,
die auf Anforderung F05 in Tabelle \ref{anf:F05} basiert, eingeklappt. Ebenso war es unmöglich
dieses Accordion-Element auszuklappen, während dies für alle weiteren Accordion-Elemente des
Accordions möglich war. Ein Klick auf dieses Accordion-Element führte jedoch zu dem erwarteten
Verhalten, dass das zu diesem Zeitpunkt geöffnete Accordion-Element geschlossen wurde.

Quelle des Fehlers war ein früher Zugriff auf die Property \inlinecode{isOpen} des ersten
Accordion-Elements durch die Accordion-Komponente. Diese führte im \inlinecode{connectedCallback}
die Funktion \inlinecode{checkMode} aus, die anhand des Modus des Accordions alle Accordion-Elemente
in den korrekten Zustand versetzt. Für das erste Accordion-Element ist dieser \glqq
ausgeklappt\grqq{}. Aus diesem Grund wird auf die genannte Property zugegriffen, um ihr den Wert
\inlinecode{true} zuzuweisen. Zu diesem Zeitpunkt ist das Accordion-Element und dementsprechend auch
die Property jedoch noch nicht mit dem \ac{dom} verbunden, sondern es existiert lediglich das
Host-Element. Durch den Zugriff auf diese Property wurde diese für das \ac{dom}-Element neu
erstellt, wodurch die Zugriffsmethoden der Komponente durch diese verdeckt wurden.

Der erste Lösungsansatz bestand darin, dass \inlinecode{checkMode} nicht im
\inlinecode{connectedCallback} aufgerufen wird, sondern durch einen \gls{eventListener}, der
ausgelöst wird, sobald die Seite vollständig geladen ist. Diese Lösung führte zu dem erwarteten
Verhalten, brachte jedoch einen aus Sicht der \ac{ux} negativen Effekt mit sich. Weil
\inlinecode{checkMode} erst nach vollständigem Laden der Seite ausgeführt wurde, war das erste
Accordion-Element kurzzeitig im eingeklappten Zustand zu sehen, bevor es sich durch Änderung der
Property ausklappte.

Um dieses Flackern zu verhindern, müssen sogenannte Lazy Properties geschaffen werden. Hinter diesem
Begriff verbirgt sich eine Funktion, die im \inlinecode{connectedCallback} aufgerufen wird und wie
in Code-Beispiel \ref{code:lazyProps} geschrieben ist. Diese Funktion überprüft, ob bereits eine
Property für die Komponente definiert wurde, wie es im oben genannten Fall geschehen war, speichert
den Wert der Property und löscht sie. Der Wert wird der gleichen Property im letzten Schritt neu
zugewiesen, wodurch die Zugriffsmethoden der Komponente genutzt werden und das erwartete Verhalten
eintritt. Das Warten, bis die Seite vollständig geladen ist, ist somit überflüssig.

\begin{lstlisting}[float, caption=Lazy Properties, label=code:lazyProps]
if (this.hasOwnProperty("prop")) {
	let value = this["prop"];
	delete this["prop"];
	this["prop"] = value;
}
\end{lstlisting}

Als weiterer kleiner Nachteil muss genannt werden, dass die Entwicklung des Templates in
Template-Literalen erfolgt, die praktisch mehrzeilige Strings sind, mit der Möglichkeit
JavaScript-Ausdrücke einzubetten. Dies führt dazu, dass der verwendete Editor diese Templates als
Strings behandelt und dementsprechend kein Syntax-Highlighting und keine Autovervollständigung
bietet. Um diese Features nutzen zu können, muss zwangsläufig auf Erweiterungen für den Editor
zurückgegriffen werden.

Insbesondere die Erledigung von Standardaufgaben wirkt sich negativ auf die Wartbarkeit des
Quellcodes aus, da bei einer vermeintlich einfachen Änderung im Quellcode unter Umständen auch diese
Standardaufgaben angepasst werden müssen. Die Erfahrung zeigt, dass das Potential hoch ist, hierbei
Änderungen an einer oder mehreren Stellen zu vergessen und somit unbeabsichtigt Fehler in den
Quellcode einzubauen.
